推薦幾套關於現實災難事故救援的漫畫（已完結）（詳細介紹）

海猿等等係香港多人熟悉嘅救援漫畫我就唔係度介紹

1.特殊救救難隊

除左係日本海域進行救援工作，同時係代表日本嘅國際救援部隊。依部漫畫講述男主成長加入部隊過程、日本國際救難隊嘅成立、協助其他經驗不足嘅島國設立相關部隊，當中仲有南亞海潚。

2.海難英雄（海獅）

不同於上面嘅特殊救難隊/海上保安廳，依套係講負責海難現場善後、打撈工作嘅私營民間企業，有些時候甚至會聯合海上保安廳進行救援。順帶一提，我地香港都有類似嘅打撈公司可以係google搵到。另外，依套漫畫就係講現場善後嘅危險、潛水打撈技術、海難影響航運經濟/船運公司嘅立場利益。

3.Dr.DMAT〜瓦礫下的醫師

陸地上例如地震、大型火災水災/交通事故、恐襲等等嘅急救單位，但係由醫院當值醫生人手緊急調派到現場進行急救/傷檢分類，唔知道香港有冇依種突發事故嘅機制呢？ 故事講述急救部隊面對嘅壓力、隨機應變力、快速判斷、家屬怪責/醫生自身嘅內疚、仲有各種醫療急救知識、資源短缺/增加器材資金人手所面對嘅政治阻力。

4.死化妝師

比起急救部隊更加後方處理屍體工作嘅單位，好多時災難事故現場器材/技術/人手不足，導致屍體處理工作馬虎，佢地就係負責接手處理直接面對死亡。依套漫畫可以反映出香港殯儀業技術嘅落後，反思香港社會對殯儀嘅守舊迷信，亦可以讓讀者了解屍體處理嘅工驟/技術、成為死化妝師嘅修讀過程。咁岩我睇依套漫畫嘅時候屋企亦都有人過身，係依本漫畫陪我渡過痛苦嘅時期。

5.烈焰赤子

主角成為世界知名消防員的故事。畫風、入面設備/技術都比較舊，不過當中嘅熱血同矛盾吸引我一口氣睇完。

睇完介紹希望大家會對依幾套漫畫有興趣，更加了解依方面單位嘅困難。
如果你係已經投身從事相關工作/準備畢業加入，亦希望依幾套漫畫可以減輕你嘅壓力/困惑、保持你對工作嘅熱誠/積極。
如果你係佢地嘅家屬，希望可以令你地更了解更明白佢地嘅工作同犧牲、付出嘅時間，支持佢地多啲。

當中盡力救人、保護自己性命、犧牲少數等等嘅矛盾同內疚，或者英雄主義/團隊合作/服從命令，都好值得我地思考。

近年已經好少有依類型漫畫出現，當中作者親身去趣材嘅照片/訪談亦值得學習，真係好想再有更多可以了解到現今技術、知識，又有劇情嘅漫畫出現

推

對唔住 放錯去吹水台，想放係動漫台...成日唔記得轉番